元朗好彩洋樓夫婦墮樓雙亡 兒子涉「自殺協定」被捕

牛年將至，但本月初曾「封區」強檢的元朗好彩洋樓，卻發生夫婦墮斃慘劇。年廿九（10日）凌晨時份，一對年約七旬的夫婦，先後飛墮大廈平台，其中男方當場死亡、女方送院後同告不治。

警方經調查後，揭發夫婦疑受金錢問題困擾，原本與兒子一家三口共赴黃泉，惟最終兒子「縮沙」留低一命，年關前與父母陰陽相隔，更涉嫌「自殺協定」被捕。

事發於凌晨約1時46分，警方接獲安興街42至58A號好彩洋樓住客報案，指先後聽聞兩聲巨響，懷疑有人從高處墮下。救援人員接報趕抵，發現一男一女倒臥於平台上，其中男方現場被證實死亡；重創女事主則消防員架起升降台救回地面，由救護車送往博愛醫院搶救後，同告不治。

現場消息稱，墮樓男女年約70歲，為一對夫婦，疑受金錢問題困擾，原打算與兒子一家三口共赴黃泉，墮樓前亦向友人發出短訊透露尋死，友人雖已立即報警，惜為時已晚。兩人的兒子最終未有墮樓，警方經調查後，以涉嫌「自殺協定」將其拘捕，他被黑布蒙頭拘捕帶走，警方正調查事件。

2月1日晚上，好彩洋樓曾被當局劃分為「受限區域」，直至翌日上午約11時40分解封。2日凌晨約2時，172名居民接受檢測，並無發現確診個案；期間政府人員到訪約80戶居民，其中約14戶無人應門，當中可能包括已確診個案人士、已接受隔離住戶或空置單位，當局稱會採取措施跟進。

個仔....會唔會晚晚發夢見到兩老，仲要入埋去坐，真係生不如死

自殺死咗 = 有罪
自殺縮沙 = 有罪
唔自殺 = 窮 = 有罪

為咗逼害年輕人乜都可以落 charge, 3 個人不如落多條非法集結

香港有安樂死就唔駛搞成咁啦

三個人違反限聚令

下面有間棺材鋪

坐硬
香港就係一個咁嘅地方

70咋喎

可憐人

好慘 唉

難以想像呢家人經歷過嘅生活係點…

臨過年一家三口跳樓
諗落都心寒
個仔親眼睇住父母逐個排住隊咁跳
自己最後懸崖勒馬
當中個心理壓力大到
最後睇住自己父母瞓左喺平台
真係有可能黐線

家破人亡

老豆老母跳完見到個仔冇跳會有咩感覺

今晚去掹佢落嚟陪佢

一家三口要死就一齊燒炭
落老鼠藥

跳樓太殘忍

安樂死唔係咁用

起碼都4-50啦仲年輕人

無 跳出街得2個人所以無違反

就係本來三個人違反所以有兩個跳咗

除咗個仔自己認，有咩證據
問米問佢父母？

我諗個仔信黑警講晒件事，估唔到會比人拉

自殺協定果條咩罪黎
即係想死都唔得？

個仔應該係廢青/中

香港自殺率係幾高日日都見有人自殺

點解會有隻咁ge野咁應景

GME？

咩金錢問題大到要一齊死

個仔孖左GM*要老豆老母填？

呢個世界邊會諗到自殺縮沙都會比人告先得架

自殺協定 ?

關於自殺的法律 根據香港法例第33B條《侵害人身罪條例》，任何人協助、教唆、慫使或促致他人自殺，或進行企圖自殺，均屬犯法，最高可判監14年。 換句話說，協助或教唆他人自殺都是犯罪行為。

第339章第5條自殺協定(《殺人罪行條例》)第5條「自殺協定」，任何人依據他與另一人的自殺協定，殺死該另一人，或參與第三者殺死該另一人的行為，均屬犯誤殺罪。根據法例，「自殺協定」是指2人或多於2人所作的共同協議，其目的為造成所有訂立協議的人的死亡，不論協議內容是否由訂立協議的人各自結束自己的生命。

如兩人一起相約自殺，但一方死亡，而另一方獲救，如警方發現獲救一方，曾有行動協助對方自殺，便犯上自殺協定罪行。

呢啲法律唔係今時今日先定

十二少

封區果陣跳先有回響

落地獄啦，冚家鏟！跳舞要回響？死之前call 東張閪望好冇

call蘋果

你估個個李嘉誠謝賢個啲七八十歲仲龍精虎猛咩

基本要live

如果個仔無 協助/教唆 父母跳樓自殺，應該無犯罪

全世界冇一個國家係可以就咁安樂死

因為自殺係犯法姐
on9法例

如果個仔唔承認 協助/教唆 父母跳樓自殺，應該無事
自爆就無計

父母死曬
咁層樓同資產都係個仔
點捨得死
日日帶新女返屋企屌到腳仔軟

精神狀態欠佳，俾人惡啲問兩問就自爆

因為理論上係唆擺他人自殺
無理奪走他人生命
你自殺ok 約埋另一個死就唔得

70歲個仔都唔荒年輕啦

可以係兩老唆擺佢

自殺唔係犯法
係協助/教唆他人自殺犯法

好慘

無錢要跳樓？

原來宜家臨時唔想自殺也有罪

同層上下，多得你唔少

配合埋律政屍，中意點玩就點玩

兩個老人家倒臥嘅地方係攬住，唔係排隊跳

胭脂扣

衰仔講好咗一齊跳，你又唔跳，搞到我同你老母而家係下面排緊隊，正仆街仔

唔係喎，以前教係自殺犯法個喎

好似話算謀殺自己？

如果啊仔針埋就違反

唔理啦 社會養大你走去死 點會唔犯法

諗起胭脂扣個十二少

有層私樓賣左都有幾佰萬，70歲估計已經供完樓，點解咁睇唔開🙏🙏🙏

出生於香港
整定一世欠債
同地獄有何分別？
供車供樓還學債，
供兩老供仔女，
臨死仲要供定山墳骨灰盅

唔敢死就告到你想死為止

RIP

推
香港人 移民 唯一出路

英國 1961 年已廢除自殺刑事責任。

真，呢個英國都有啦，建議連登仔讀下law

如果自殺不逐, 比人救番, 會唔會被告企圖謀殺, 到時做晒被告同控方證人

炒燶gme?

返出嚟就自己揸咗層樓做贏家喇

相信法治 法治未死

縮沙狗

收左層樓黎還債

被自殺=無罪(某動物)

為何不想死亦是罪名

依加先知有啲咁撚on9既罪

自殺協定一向都有
點樣計入唔入到罪就要睇案情

係咪租租黎架

下面有休班警行過 可以告埋國安法

望住兩老死仲要俾狗咬
痴撚線

可能安慰

死唔死都有罪

可能仲有保險金

陰功

層樓又跌價喇

而家先知有呢條罪
即係鼓勵人地跳定點

奴隸主點會俾你班奴隸想死就死，香港呢d垃圾地方早走早著

又或者跳左但死唔去咁點計

律師梁永鏗指出，自殺不是刑事罪行，但自殺協定則屬犯法。根據香港法例第212章《侵害人身罪條例》第33B條「協同自殺的刑事法律責任」，任何人協助、教唆、慫使或促使他人自殺或企圖自殺，即屬干犯可循公訴程序審訊的罪行，一經定罪，最高可被判監14年。

另外，根據法例第339章《殺人罪行條例》第5條「自殺協定」，如任何人依據與另一人自殺協定，而殺死對方，均屬誤殺罪行，最高可被判處終身監禁。

上星期強制檢驗完

咁佢要自證兩老叫佢去做
例如佢可以話兩老成撚日煩鳩住佢叫佢一齊自殺
但佢唔想咁做
上到法庭睇下陪審團信唔信你

咪癲啦 咁樣點會可以安樂死呀

如果個仔拮自己幾刀, 然後報警就應該無事.....
最多變左"自殺未遂"....

咁人地認 ，你吹咩

法理不嬲係到咪撚好似細路仔咁咩都瀨啦

哦

都好大關係 人地可能本身生活都好大壓力 仲要俾D蛋散封

唔係咁簡單
只要多過一個人約埋一齊死
唔論自殺定係互殺
都會中自殺協定

香港地法律上要自殺係可以
但唔可以好似啲女仔去廁所咁約埋一齊

死唔去重要比人拉, 佢無履行協定, 今次元朗國點判刑

曾經係
不過自殺係刑事呢家嘢廢咗好耐

唔得
因為約埋咗一齊死

除非佢話自己想上天台跳樓
咁啱撞正老豆老母都想跳樓

安樂死有年齡限制

依家香港痴撚咗線
黑狗有理無理都咬人
唔怕死 去抗爭－有罪
依家連『怕死』都有罪

惡世紀佢貧窮無論如何一條死罪

手足

鬼拍後尾枕

簡單d

後生=有罪

冇撚錯

上返行人路😤

違約，最多係民事糾紛

父母退休人士，即係個仔欠債啦，件事好有可疑

個仔幾多歲

大不了破產
使咩死

總之咩都係黑警
法律係垃圾

可能有幾份人壽呢

呃2老跳樓?

點証明自殺協定？ 老豆老母問米作証？
反而阿仔為左不違反非法集結(三人共同目的) 反映情操高尚

Push

會唔會係個仔掉佢老豆老母落街

姐係你死左就冇罪,唔死就有罪